林鄭月娥：是否忍心將香港推進粉身碎骨深淵

行政長官林鄭月娥表示，過去一星期香港發生情況，社會變得不安全、不穩定，行使暴力及縱容暴力，將香港推向不歸路及危險境地。

林鄭月娥出席行政會議前說，大規模惡意破壞運動或不合作運動已在各區蔓延，包括堵塞鐵路，其中一日港鐵少了近200萬人次乘客。昨日機場被癱瘓，圍堵過海隧道、攻擊警署、襲警、投汽油彈、煙霧彈等，都令香港社會陷入慌亂局面，市民擔心可否正常上班、其後仍要開學，周末市民都放棄上街消費、見朋友。

林鄭月娥又說，見到大量違法行為、目無法紀，以自由、正義的口號不斷作破壞，損害香港法治。

她說，見到大規模攻擊法治機關，首當其衝是警隊，包括很多鼓吹仇警、「黑警」的言論，很多未經證實的圖片、短片等，涉及惡意攻擊，將警隊與市民放在對立局面，對香港無好處，又重申3萬人的警隊是香港法治重要支柱，有關攻擊已蔓延到警隊家屬，令他們惶惶不可終日。

林鄭月娥說，香港一向開放、自由、包容、經濟穩定，恐怕出現五勞七傷，要復元需要很長時間，700萬人安居樂業、生活穩定無以為繼，她再次呼籲大家放下歧見，用一分鐘看看香港這個城市，反問是否忍心推向粉身碎骨的深淵，現時唯一要做的是反抗暴力、維護法治、回復社會秩序，當一切平靜後，真誠對話、修補撕裂、重建社會和諧將會開始。

原來粉身碎骨係咁嘅意思...

8月
點解依啲閪人仲做緊特首

而家因為你口中有幾萬人上上落落所以要幾百萬人一齊陪葬唔封關，究竟係邊個推緊我地去深淵？

邊個唔封關搞到香港粉身碎骨先啊

現行政府有做過d 乜唔係推向深淵？？

令香港粉身碎骨嘅係你喎
小市民何德可能啊

大家除咗罷工之外，唔好唔記得美國戰線，向美國遊說請求美國就封關事宜以及85000僑民嘅性命安全向港共施壓，同埋邀請CDC派員嚟香港協助抗疫

白宮聯署：

Twitter：
NCM Yue

美國國務院

美國駐港總領事館

Fb：
美國駐港總領事館